<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pemrograman on Kodebaper: Tempat Belajar Seputar Teknologi</title>
    <link>https://kodebaper.com/categories/pemrograman/</link>
    <description>Recent content in Pemrograman on Kodebaper: Tempat Belajar Seputar Teknologi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Aug 2021 23:22:47 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kodebaper.com/categories/pemrograman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>To Do List Belajar Bahasa Pemrograman Dart Untuk Pemula</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/to-do-list-belajar-bahasa-pemrograman-dart-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 23:22:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/to-do-list-belajar-bahasa-pemrograman-dart-untuk-pemula/</guid>
      <description>Berikut merupakan To do list yang akan saya lakukan untuk memulai belajar bahasa pemrograman Dart;  Mempersiapkan belajar bahasa pemrograman Dart dengan memahami konsep OOP Melakukan dokumentasi setiap pembelajaran dengan materi dasar OOP Membuat seri pembelajara konsep dasar OOP Dart kedalam catatan artikel Menentukan tempat belajar bahasa pemrograman Dart dengan mengikuti panduan di Channel YouTube Disini  Menggunakan Visual Studio Code untuk memulai semua sesi pelatihan  To do list ini akan di laksanakan dan kesetiap point 1 s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Langkah Awal Belajar Bahasa Pemrograman Dart</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/langkah-awal-belajar-bahasa-pemrograman-dart/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 22:32:43 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/langkah-awal-belajar-bahasa-pemrograman-dart/</guid>
      <description>Dart merupakan bahasa pemrograman kesekian kalinya yang sempat mengombang-ambing kebingungan saya, karena setelah melewati project yang gagal dengan bahasa pemrograman python akhirnya saya putuskan untuk mempelajari bahasa pemrograman yang di kembangkan oleh google ini bernama Dart untuk mulai membuat aplikasi yang sudah lama muncul di ide-ide saya untuk di eksekusi.
Sebenearnya aplikasi yang akan saya buat ini menggunakan flutter yang akhir-akhir ini sangat populer, namun saya tau bahwa saat ini saya belum memiliki bekal apa-apa untuk membuat aplikasi dengan bantuan flutter SDK, dan dari asalnya saya mesti paham bahwa flutter SDK akan mudah di pahami jika kita memahami bahasa pemrograman Dart, yang untuk itu saya putuskan untuk memulai dasar-dasar mempelajari bahasa pemrograman Dart.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Konsep OOP Pada Bahasa Pemrograman Dart</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/mengenal-konsep-oop-pada-bahasa-pemrograman_dart/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 07:59:29 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/mengenal-konsep-oop-pada-bahasa-pemrograman_dart/</guid>
      <description>Yuk mengenal pondasi dasar yang sangat penting sebelum melangkah untuk mempelajari dari bahasa pemrograman Dart, hal pertama yang saya mesti pelajari adalah belajar dari hal yang paling dasar yaitu OOP dari bahasa pemrograman Dart itu sendiri. Lalu apa it OOP?
Object Oriented Programming adalah suatu teknik dalam pemrograman yang berdasarkan konsep &amp;ldquo;Object&amp;rdquo; dimana Object tersebut dapat berisi data, dalam bentuk variabel atau dikenal juga sebagai atribute, serta fungsi/prosedur atau dikenal juga sebagai method.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengatasi Error Saat Instalasi Django Menggunakan Pip Pada MacOS</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/mengatasi-error-saat-instalasi-django-menggunakan-pip-pada-macos/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 15:24:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/mengatasi-error-saat-instalasi-django-menggunakan-pip-pada-macos/</guid>
      <description>Mengatasi Error Saat Instalasi Django Menggunakan Pip Pada MacOS saya menemukan masalah saat melakukan instalasi django versi terbaru pada sisitem operasi mac os saya, begitu mengeksekusi perintah ini
pip install Django==3.2.5
setelah itu saya mendapati masalah dengan pesan seperti dibawah ini;
Traceback (most recent call last): File &amp;quot;/usr/local/bin/pip&amp;quot;, line 11, in &amp;lt;module&amp;gt; load_entry_point(&#39;pip==21.1.3&#39;, &#39;console_scripts&#39;, &#39;pip&#39;)() File &amp;quot;/System/Library/Frameworks/Python.framework/Versions/2.7/Extras/lib/python/pkg_resources/__init__.py&amp;quot;, line 489, in load_entry_point return get_distribution(dist).load_entry_point(group, name) File &amp;quot;/System/Library/Frameworks/Python.framework/Versions/2.7/Extras/lib/python/pkg_resources/__init__.py&amp;quot;, line 2843, in load_entry_point return ep.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First Impression Belajar Kotlin</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/first-impression-belajar-kotlin/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 18:39:13 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/first-impression-belajar-kotlin/</guid>
      <description>Ini merupakan artikel perdana saya, dimana pada artikel ini merupakan catatan pertama kalinya saya belajar pemrograman mobile menggunakan Kotlin, lebih tepatnya ini bukan merupakan catatan belajar sih tapi agenda paling awal yang saya susun untuk mempelajari bahasa pemrograman dengan menggunakan Kotlin, dimana rencananya saya akan fokus belajar mobile programming menggunaka bahasa pemrograman Kotlin. Lalu disini saua akan menguraikan beberapa hal yang mendasari saya belajar Kotlin diantaranya yaitu :
  Prospek Kedepan yang bagus terhadap profesi menjadi seorang Programmer aplikasi mobile.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
