<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Secangkir Kopi on Kodebaper: Belajar Pemrograman dan Ngobrol Seputar IT</title>
    <link>https://kodebaper.com/categories/secangkir-kopi/</link>
    <description>Recent content in Secangkir Kopi on Kodebaper: Belajar Pemrograman dan Ngobrol Seputar IT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jan 2021 08:41:39 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kodebaper.com/categories/secangkir-kopi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mengatasi Wifi Pada Macbook Pro Mati Saat Dongle Atau Konektor Terhubung</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/mengatasi-wifi-pada-macbook-pro-mati-saat-dongle-atau-konektor-terhubung/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 08:41:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/mengatasi-wifi-pada-macbook-pro-mati-saat-dongle-atau-konektor-terhubung/</guid>
      <description>Mengatasi Wifi Pada Macbook Pro Mati Yang Saat Dongle Atau Konektor Terhubung Baru beberapa hari ini saya menambahkan sebuah monitor extend untuk setup yang saya lakukan dengan macbook pro saya, skemanya adalah saya menambahkan monitor sebagai layar ke dua dari macbook pro saya, lalu saya menghubungkan monitor dengan macbook menggunakan kabel HDMI TO USB TYPE C.
Setelah semua terhubung dan saya coba menjalankan mac, saya tidak ada masalah dengan koneksi wifi yang terhubung, selang beberapa jam kemudian ternyata masalah baru saja muncul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Apa Itu Data Forgery</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/mengenal-apa-itu-data-forgery/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 00:49:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/mengenal-apa-itu-data-forgery/</guid>
      <description>Mengenal Apa Itu Data Forgery Guna dalam pemenuhan tugas pada mata kuliah EPTIK berikut merupaka hasil dari makalah yang saya buat dengan mengambil tema mengenai Data Foregry. adapun makalah dapat di akses melalui link berikut ini
 Tugas Pertemuan 13 Mata Kuliah EPTIK Makalah Data Forgery
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hadiah Serangan Bruteforce Di Akhir Tahun 2020</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/hadiah-serangan-bruteforce-di-akhir-tahun-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 11:19:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/hadiah-serangan-bruteforce-di-akhir-tahun-2020/</guid>
      <description>Hadiah serangan Bruteforce di akhir tahun 2020 Artikel kali ini saya akan membahas sesuatu yang berbeda dari yang biasanya, saya akan membahas kejadian yang baru-baru ini terjadi di penghujung akhir tahun 2020, sesuai judul saya menyebutnya Hadiah serangan Bruteforce di akhir tahun 2020. Dimana baru-baru ini saya mendapatkan sebuah dokumen Log yang saya ambil dari laporan pada notifikasi sistem di kantor.
Intinya file ini berisi text informasi percobaan untuk melakukan Matching Password secara paksa, atau istilah kerennya Bruteforce ke dalam salah satu server di kantor tempat saya bekerja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Programming Atau Termotivasi Jadi Pentester?</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/belajar-programming-atau-termotivasi-jadi-pentester/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 17:53:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/belajar-programming-atau-termotivasi-jadi-pentester/</guid>
      <description>Belajar Programming atau termotivasi jadi Pentester? Tulisan ini hanyalah bagian dari kebimbangan saya saat ini untuk berfokus ke passion yang mana menjadi prioritas, karena saat ini saya masih melakukan semua kegiatan pembelajarannya. Saya paham betul bahwa yang saya lakukan ini tidak akan mendapatkan hasil yang optimal, namun saya masih saja melakukan semuanya dengan alasan semua yang saya lakukan ini akan menghasilkan kesimpulan bahwa saya harus memilih bagian mana yang sangat sesuai dengan jiwa dan bakat saya pribadi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengantisipasi Akun Sosial Media Dari Peretasan</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/mengantisipasi-akun-sosial-media-dari-peretasan/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 23:44:41 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/mengantisipasi-akun-sosial-media-dari-peretasan/</guid>
      <description>Mengantisipasi Akun Sosial Media Dari Peretasan Sudah beberapa hari ini saya coba memperbaiki dua account instagram yang mengalamai peretasan, account instagram tersebut di gunakan untuk jualan dan instagram pribadi. Dimana saya menemukan beberapa pelajaran dari kasus peretasan yang menimpa 2 teman saya ini, oh ia saya ini bukan orang yang jago untuk urusan Security system, saya hanya dimintai tolong untuk menangani kejadian ini karena memang sebelumnya saya sempat melakukan hal yang sama yaitu mengambil alih account-account instagram yang mengalami peretasan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngeblog Tidak Semudah Setelah Jadi</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/ngeblog-tidak-semudah-setelah-jadi/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 15:17:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/ngeblog-tidak-semudah-setelah-jadi/</guid>
      <description>Ngeblog Tidak Semudah Setelah Jadi Hal yang paling membuat saya semangat ngeblog adalah, saya ngeblog menggunakan hugo jadi ada rasa kesenangan tersendiri karena dengan menggunakan hugo berasa ada sensasi lain saat ngeblog ketimbang menggunakan platofrm lain semacam CMS, menurut saya sih. Dan yang tak kalah penting saat ngeblog adalah hal pertama kali kita membangun sebuah blog untuk menampung tulisan-tulisan kita, diantaranya seperti mendesain blog, menyiapkan segala sesuatu untuk membuat blog tampak lebih profesional dan powerfull.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngobrolin Isi Pembahasan Dari Blog Kodebaper</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/ngobrolin-isi-pembahasan-dari-blog-kodebaper/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 22:35:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/ngobrolin-isi-pembahasan-dari-blog-kodebaper/</guid>
      <description>Ngobrolin apa di Kodebaper ? Pada kesempatan kali saya akan membahas lebih jauh mengenai isi dari pembahsan utama blog ini. Lebih tepatnya saya menjelaskan mengenai apa saja sebenarnya isi dari konten blog saya, oke saya mulai dari pembahasan pertama dari blog ini ya.
DevOps DevOps adalah serangkaian pekerjaan yang mengotomatisasi proses antara Software Development dan Development Team agar mereka dapat melakukan proses build, test dan release perangkat lunak lebih cepat dan lebih handal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman Langganan Domain Di Domainesia</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/pengalaman-langganan-domain-di-domainesia/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 20:42:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/pengalaman-langganan-domain-di-domainesia/</guid>
      <description>Pengalaman Langganan Domain Di Domainesia Disini saya akan ceritakan sedikit mengenai pengalaman saya beberapa kali berlangganan domain dan Hosting di Domainesia hingga sekarang, khususnya untuk domain karena saat ini saya menggunakan blog dengan static site generator dari Hugo yang di deploy ke GitHub jadi untuk menyewa sebuah hosting sementara ini belum di butuhkan lagi. Pertama kali saya meyakinkan diri untuk berlangganan domain di Domainesia lebih tepatnya karena alasan review di internet yang banyak positifnya dari customer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benarkah Kuliah untuk mencari ilmu ?</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/kuliah-mau-mencari-ilmu/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 21:46:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/kuliah-mau-mencari-ilmu/</guid>
      <description>Apa kabar kamu mahasiswa IT, apa yang menyebabkan kamu hingga sampai di artikel ini ? semoga kamu selalu memiliki motivasi belajar untuk mencapai tujuan kamu ya sehingga memilih untuk melanjutkan pendidikan di jenjang bangku perkuliahan pasti kamu sudah memiliki goal untuk nantinya setelah kamu lulus ya. Oh ia apa kabar kamu anak teknik informatika dan sejenisnya yang ada hubunganya sama jurusan IT, semoga kamu tidak punya pikiran loh gua udah kuliah sampai semester 4/5/6/7 atau malah udah mau wisuda tapi selama kuliah bisa apa ya ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peran Teknologi di masa Covid19</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/peran-teknologi-di-masa-pandemi-covid19/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 00:26:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/peran-teknologi-di-masa-pandemi-covid19/</guid>
      <description>Dalam keadaan dimasa Pandemi covid 19 ini merupakan keadaan dimana banyak orang di paksa untuk mampu menggunakan teknologi dan memanfaatkannya, karena memang segala sesuatu yang mungkin tanpa sedikit pun terbenak di pikiran kita dengan datangnya pandemi covid19 yang saat ini melanda, membuat aktivitas kehidupan manusia mengalami perubahan aktifitas yang dulunya bisa dilakukan dengan bebas namun kini segala aktifitas kehidupan mesti di lakukan secara jarak jauh antar manusia, dimana pertemuaan dan aktifitas jarak jauh antar manusia ini mejadi peran dari teknologi untuk mengatasi permasalahan di masa pandemi seperti saat ini, nah saat teknologi menjadi solusi di masa pandemi Covid19, lalu apa permasalahannya ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saya Terinspirasi Petani Kode Dan Kecanduan Baca Di Medium</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/saya-terinspirasi-petani-kode-dan-kecanduan-baca-di-medium/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 23:57:14 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/saya-terinspirasi-petani-kode-dan-kecanduan-baca-di-medium/</guid>
      <description>Blog ini di bangun karena hobi saya membaca dan suka menulis sesuatu yang sudah pernah saya pelajari, serta saya senang mengagendakan ilmu-ilmu yang kedepan ingin saya pelajari dan kuasai. Itu sebabnya dari dulu saya suka ngeblog dan salah satu hal yang menarik perhatian saya yaitu Mediumsebagai platform untuk menulis blog, di Mediumkita bisa menemukan berbagai macam artikel dari tulisan orang-orang di seluruh dunia yang begitu menarik dan sangat enak untuk di baca menurut saya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Website Mudah Cukup Dari Terminal</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/membuat-website-mudah-cukup-dari-terminal/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 10:47:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/membuat-website-mudah-cukup-dari-terminal/</guid>
      <description>Saya mengawali dunia Blogging dari CMS&amp;hellip;.. Ngobrol produktif kali ini saya akan bercerita sedikit tentang pertama kalinya saya membuat website sendiri lebih tepatnya blog sebenarnya hingga dapat di akses di internet, karena ternyata tidak semua website di buat dengan kerumitan yang selalu di bayangkan oleh seorang yang masih awam dalam dunia programming khususnya web progrmming, orang awamnya itu saya sendiri tentunya. Saya sendiri sempat membayangkan untuk membuat website itu sulit dan butuh keahlian yang baik dalam bidang programming, lebih jauhnya saya membayangkan ingin memiliki blog tempat saya meletakan tulisan-tulisan saya di internet dimana seluruh isi dari blog baik proses pembuatan hingga mengisi konten saya harus paham seluruhnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opini Saya Tentang Mahasiswa</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/opini-saya-tentang-mahasiswa/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:36:50 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/opini-saya-tentang-mahasiswa/</guid>
      <description>Opini Saya Tentang Mahasiswa Berikut ini ada beberapa opini yang saya dapatkan sendiri selama menjadi mahasiswa dan saat ini baru menginjak semester IV, berbicara seorang mahasiswa khusunya yang ambil kuliah jurusan teknik komputer tentunya ada beberapa harapan &amp;ldquo;harusnya sih meurut saya pribadi&amp;rdquo; yang bisa di sematkan buat mahasiswa dengan jurusan tersebut. Opini saya sendiri juga bukan berarti saya ini paling hebat di bidang IT, tapi lebih ke pendapat saya sendiri tentang karakter-karakter mahasiswa yang saya temui di kampus tempat saya kuliah.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
