<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>code pemula on Kodebaper: Tempat Belajar Seputar Teknologi</title>
    <link>https://kodebaper.com/tags/code-pemula/</link>
    <description>Recent content in code pemula on Kodebaper: Tempat Belajar Seputar Teknologi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Aug 2021 23:22:47 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kodebaper.com/tags/code-pemula/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>To Do List Belajar Bahasa Pemrograman Dart Untuk Pemula</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/to-do-list-belajar-bahasa-pemrograman-dart-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 23:22:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/to-do-list-belajar-bahasa-pemrograman-dart-untuk-pemula/</guid>
      <description>Berikut merupakan To do list yang akan saya lakukan untuk memulai belajar bahasa pemrograman Dart;  Mempersiapkan belajar bahasa pemrograman Dart dengan memahami konsep OOP Melakukan dokumentasi setiap pembelajaran dengan materi dasar OOP Membuat seri pembelajara konsep dasar OOP Dart kedalam catatan artikel Menentukan tempat belajar bahasa pemrograman Dart dengan mengikuti panduan di Channel YouTube Disini  Menggunakan Visual Studio Code untuk memulai semua sesi pelatihan  To do list ini akan di laksanakan dan kesetiap point 1 s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Langkah Awal Belajar Bahasa Pemrograman Dart</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/langkah-awal-belajar-bahasa-pemrograman-dart/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 22:32:43 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/langkah-awal-belajar-bahasa-pemrograman-dart/</guid>
      <description>Dart merupakan bahasa pemrograman kesekian kalinya yang sempat mengombang-ambing kebingungan saya, karena setelah melewati project yang gagal dengan bahasa pemrograman python akhirnya saya putuskan untuk mempelajari bahasa pemrograman yang di kembangkan oleh google ini bernama Dart untuk mulai membuat aplikasi yang sudah lama muncul di ide-ide saya untuk di eksekusi.
Sebenearnya aplikasi yang akan saya buat ini menggunakan flutter yang akhir-akhir ini sangat populer, namun saya tau bahwa saat ini saya belum memiliki bekal apa-apa untuk membuat aplikasi dengan bantuan flutter SDK, dan dari asalnya saya mesti paham bahwa flutter SDK akan mudah di pahami jika kita memahami bahasa pemrograman Dart, yang untuk itu saya putuskan untuk memulai dasar-dasar mempelajari bahasa pemrograman Dart.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
