<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux Enthusiast on Kodebaper: Tempat Belajar dan Ngobrol  IT</title>
    <link>https://kodebaper.com/categories/linux-enthusiast/</link>
    <description>Recent content in Linux Enthusiast on Kodebaper: Tempat Belajar dan Ngobrol  IT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Jul 2021 23:45:29 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kodebaper.com/categories/linux-enthusiast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Perbedaan Antara APT Dan APT GET Di Linux Debian</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/perbedaan-antara-apt-dan-apt-get-di-linux-debian/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 23:45:29 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/perbedaan-antara-apt-dan-apt-get-di-linux-debian/</guid>
      <description>Perbedaan penggunaan perintah APT dan APT-GET Baru baru ini saya membaca sebuah artikel di Medium dimana artikel ini ditulis oleh seorang bernama Alfian Dwi Nugroho di artikel ini sangat menarik karena membahas persoalan perbedaan penggunaan perintah APT dan APT-GET. Dari artikel ini setelah saya baca artikelnya ada hal menarik yang kemudian bisa saya ambil kesimpulan sebagai berikut:
  Mana yang relevan saat ini penggunaan perintah apt atau apt-get? relevan tidaknya untuk saat ini adalah persoalan penggunaan perintah ini akan digunakan untuk mengeksekusi apa, jadi kita mesti paham perbedaan apt dan apt-get.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menggunakan Ubuntu Dengan Multipass Di Mac OS BigSur</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/cara-menggunakan-ubuntu-dengan-multipass-di-mac-os-bigsur/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 13:44:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/cara-menggunakan-ubuntu-dengan-multipass-di-mac-os-bigsur/</guid>
      <description>Cara Menggunakan Ubuntu Dengan Multipass Di Mac OS BigSur Beberapa waktu yang lalu, saya menemukan cara terbaru untuk tetap bisa menggunakan sistem operasi ubuntu pada perangkat MacBook Pro saya yang terpasang sistem operasi Mac OS, tanpa menggunakan VirtualBox atau VMware seperti yang biasa saya lakukan untuk meng-install sistem operasi Linux Ubuntu di dalamnya.
Lalu caranya bagimana ?
Saya hanya perlu menggunakan Multipass untuk dapat menggunakan sistem operasi ubuntu, kemudian cukup dengan baris perintah menggunakan aplikasi Terminal default bawaan dari sistem operasi Mac Os.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Failed to Open a Session for the Virtual Machine Linux Ubuntu Mac 0S Big Sur</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/failed-to-open-a-session-for-the-virtual-machine-linux-ubuntu-mac-0s-big-sur/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 07:20:29 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/failed-to-open-a-session-for-the-virtual-machine-linux-ubuntu-mac-0s-big-sur/</guid>
      <description>Mac OS Big Sur:Failed to open a session for the virtual machine linux ubuntu Baru-baru ini terjadi permasalahan pada VirtualBox yang saya jalankan pada MacBook saya setelah saya selesai mengupgrade sistem operasi Mac OS Catalina ke BigSur, dimana VirtualBox yang sebelumnya error berjalan sistem operasi bahan praktek-praktek saya yaitu ubuntu server dan kali linux. Kurang lebih terjadi pesan error seperti ini.
Failed to open a session for the virtual machine linux ubuntu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persiapan Membuat Server Cloud Storage Menggunakan Sistem Operasi Ubuntu</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/persiapan-membuat-server-cloud-storage-menggunakan-sistem-operasi-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 01:17:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/persiapan-membuat-server-cloud-storage-menggunakan-sistem-operasi-ubuntu/</guid>
      <description>SESION 2 Persiapan membangun server Cloud Storage Artikel ini melanjutkan dan rangkaian dari pada bagian sesion 1 kemudian di artikel sesion 2 ini meliputi persiapan yang saya lakukan dalam praktek membuat server cloud Storage tentang apa saja yang mesti di persiapkan, adapun persiapan yang saya lakukan sebelum praktek adalah sebagai berikut:
  Sistem Operasi Ubuntu 16.04 Server Edition
Saya memutuskan untuk praktek pembuatan server cloud storage dengan menggunakan sistem operasi linux Ubuntu 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rencana Belajar Membangun Cloud Storage Di Server Sendiri</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/rencana-belajar-membangun-cloud-storage-di-server-sendiri/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 01:17:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/rencana-belajar-membangun-cloud-storage-di-server-sendiri/</guid>
      <description>SESION 1 Pengenalan tujuan pembuatan Server Cloud Storage Praktek membuat cloud storage dari server sendiri yang saya buat dari nol di dasari keinginan saya untuk memilik tempat backup terhadap data-data yang saya miliki alih-alih ingin mempunyai backup penyimpanan data seperti layaknya Google Drive akhirnya saya putuskan untuk membuat cloud storage versi sendiri, Artikel ini merupakan bagian dari 3 artikel yang akan saya bahas kedepan, seperti biasa saya menuliskan panduan dalam bentuk artikel ini secara berseri mulai dari</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencoba Bermain Main Dengan Perintah Dasar Terminal Untuk Pemula</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/mencoba-bermain-main-dengan-perintah-dasar-terminal-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 23:56:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/mencoba-bermain-main-dengan-perintah-dasar-terminal-untuk-pemula/</guid>
      <description>SEASON 6
 Pahami perintah dasar Terminal ini jika kamu seorang Pemula Ini merupakan sesion terkahir yang saya bahas mulai dari sesion 1 sampai dengan sesion 6 ini dimana saya membahas mengenai perjalanan saya menggunakan sistem Operasi Linux Ubuntu untuk pertama kalinya dan saya selipkan juga sebagai langkah awal untuk kamu yang memutuskan untuk migrasi ke sistem operasi Linux. Pada pembahasan langkah ke 6 ini merupakan pembahasan paling dasar dimana seorang pemula, mulai mengenal apa itu aplikasi Terminal pada Ubuntu dan menggunakan perintah-perintah di terminal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apakah Penting Dual Booting Linux Dan Windows</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/apakah-penting-dual-booting-linux-dan-windows/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 23:54:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/apakah-penting-dual-booting-linux-dan-windows/</guid>
      <description>SEASON 5
 Saya rasa penting tidak penting dual booting sistem operasi Saya utarakan disini mengenai pendapat saya pribadi tentang penting atau tidaknya kita memutuskan untuk dual booting, misalkan kita memutuskan untuk sistem operasi Windows dan Linux terpasang di laptop/komputer kita. Disini saya mengutarakan dua jawaban yang bagi saya menjadi pertimbangan kamu apakah kamu benar-benar sudah mantap untuk hanya menggunakan jenis sistem operasi dari Linux atau masih berbarengan antara masih menggunakan Windows dan Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemahaman Dasar Sistem Operasi Linux Ubuntu Untuk Pemula</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/pemahaman-dasar-sistem-operasi-linux-ubuntu-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 23:53:22 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/pemahaman-dasar-sistem-operasi-linux-ubuntu-untuk-pemula/</guid>
      <description>SEASON 4
 Memahami Dasar Sistem Operasi Linux Pemahaman dasar mengenai sistem operasi Linux Ubuntu telah saya praktekan sejak awal saya mulai mengenal sistem operasi Linux, hal ini akan sangat penting karena bagi saya sebelum memahami lebih jauh sistem operasi ubuntu maka ini suatu pondasi yang kuat untuk memahami Ubuntu dari hal yang paling dasar. Semua yang saya lakukan merupakan metode yang saya pakai dulu saat mulai berkenalan dengan sistem operasi ubuntu, jadi memang ini benar-benar saya lakukan dan cara seperti ini saya pelajari sendiri dalam pembelajaran awal-awal saya saat itu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alasan Migrasi Ke Sistem Operasi Linux</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/alasan-migrasi-ke-sistem-operasi-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 23:50:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/alasan-migrasi-ke-sistem-operasi-linux/</guid>
      <description>SEASON 3
 Saya menggunakan Linux karena ingin Belajar Alasan utama saya memilih sistem operasi Linux ubuntu untuk saya pasang ke notebook pertama saya adalah, saya sempat terinspirasi dari beberapa perangkat teknologi yang di bangun menggunakan sistem operasi linux, salah satunya adalah dimana berbagai macam server teknologi ternyata di bangun dan di kembangkan menggunakan sistem operasi Linux (kala itu saya baca-baca git sih). Tapi inti poin dari semua itu bukan disini, saya merasa bahwa Linux menjadi sistem operasi pilihan saya karena disamping saya melanjutkan pendidikan ke jenjang SMK dengan jurusan Teknik Komputer dan Jaringan, saya juga sama sekali belum pernah mengoperasikan yang namanya komputer atau Laptop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distro Linux Untuk Seorang Pemula</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/distro-linux-untuk-seorang-pemula/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 20:19:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/distro-linux-untuk-seorang-pemula/</guid>
      <description>SEASON 2
 Distro Linux yang cocok untuk Pemula Pada artikel di season 1 saya telah membahas 5 point penting untuk seorang pemula setelah memutuskan untuk bermigrasi ke sistem operasi open source, nah pada kesempatan ini saya akan mulai membahas point pertama. jika dibaca pada artikel pertama yang saya bahas di season 1 sengaja saya tidak jabarkan terlalu panjang karena saya berasumsi bahwa artikel yang terlalu panjang lebar yang di sajikan pada satu post artikel akan membuat rasa malas pembacanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pertama Kali Saya Migrasi Ke OS Linux Ubuntu</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/pertama-kali-saya-migrasi-ke-os-linux-ubuntu/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 03:04:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/pertama-kali-saya-migrasi-ke-os-linux-ubuntu/</guid>
      <description>SEASON 1
 Migrasi ke linux untuk Pemula Introduction Pada kesempatan kali ini saya akan mulai menulisakn artikel berseri mengenai pengalaman saya menggunakan linux kurang lebih hampir 10 tahun hingga sekarang, dimana pada saat itu pertama kalinya saya mengnal sistem operasi open source linux dan pertama kalinya juga saya bisa mengoperasikan Komputer itupun karena saya bisa mengenyam pendidikan ke jenjang bangku SMK. Tanpa latar belakang menyukai dunia IT karena memang terbatasnya pembelajaran di bidang IT sewaktu saya duduk di bangku SMP tapi begitu lulus SMP saya memutuskan untuk meneruskan pendidikan ke jenjang SMK dengan mengambil jurusan Teknik Komputer dan Jaringan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
