<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GitHub on Kodebaper - Belajar Programming dan Ngobrol Produktif</title>
    <link>https://kodebaper.github.io/tags/github/</link>
    <description>Recent content in GitHub on Kodebaper - Belajar Programming dan Ngobrol Produktif</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Sep 2020 16:15:01 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kodebaper.github.io/tags/github/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Perintah Dasar Git Untuk Pemula</title>
      <link>https://kodebaper.github.io/blog/perintah-dasar-git-untuk-pemula/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 16:15:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.github.io/blog/perintah-dasar-git-untuk-pemula/</guid>
      <description>Yuk belajar! Perintah Dasar Git Untuk Pemula
 
Berikut merupakan perintah dasar dalam penggunaan Git yang cocok untuk di ketahui dan di pahami oleh seorang pemula, lebih tepatnya untuk saya pribadi karena dengan hadirnya artikel ini salah satunya sebagai tempat saya merangkum apa-apa yang sudah saya pelajari, dan untuk seorang pemula seperti saya ini sangatlah perlu. Saya sendiri sampai dengan artikel ini di posting, saya baru mengenal Git sekitar 7 bulan yang lalu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memanfaatkan Github Page Untuk Deploy Hugo</title>
      <link>https://kodebaper.github.io/blog/mengenal-github-page-untuk-deploy-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:45:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.github.io/blog/mengenal-github-page-untuk-deploy-hugo/</guid>
      <description>Memanfaatkan Github Page Untuk Deploy Hugo Beberapa waktu lalu saya, sudah mengenalkan tentang perkenalan singkat saya dengan blog saya pribadi ini yang menggunakan static site generator dari Hugo. Pada kesempatan kali ini saya akan mengenalkan alternatif yang saya gunakan untuk menghosting blog hugo saya secara gratis, setelah baca-baca dan mencari tau di internet ternyata saya menemukan cara yang sudah di dokumentasikan dengan sangat jelas oleh tim Hugo di website resmi Hugo tentang bagaimana melakukan deploy blog hugo kita di layanan GitHub.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>