<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ngobrol SEO on Kodebaper: Tempat Belajar Seputar Teknologi</title>
    <link>https://kodebaper.com/tags/ngobrol-seo/</link>
    <description>Recent content in Ngobrol SEO on Kodebaper: Tempat Belajar Seputar Teknologi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jan 2021 01:34:14 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kodebaper.com/tags/ngobrol-seo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cara Mengatasi Earnings at Risk–You Need to Fix Some Ads.txt File</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/cara-mengatasi-earnings-at-riskyou-need-to-fix-some-ads-txt-file/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 01:34:14 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/cara-mengatasi-earnings-at-riskyou-need-to-fix-some-ads-txt-file/</guid>
      <description>Cara mengatasi Earnings at risk – You need to fix some ads.txt file Berikut merupakan pengalaman yang saya alami saat pertama kali mendaftarkan blog static Hugo pertama saya di program monetasi dari Google Adsense, saat mendaftarkan email ke Google Adsense semua berjalan dengan lancar dan tidak ada hambatan hingga saya mendapatkan email dari team Google Adsense bahwa blog saya di terima dan berhak menampilkan iklan yang di berikan oleh Google untuk selanjutnya mulai mendapatkan penghasilan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teknik SEO Untuk Hugo Static Site</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/teknik-seo-untuk-hugo-static-site/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 22:59:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/teknik-seo-untuk-hugo-static-site/</guid>
      <description>SEO untuk Hugo Static Site  Kali ini tepat di malam minggu saya coba iseng-iseng untuk melihat prgres dari kinerja tools-tools untuk kebutuhan SEO yang di pasang pada blog pribadi saya, tool-tools itu antara lain saya memasang Google Analytic, Google Search Console, dan Bing Webmaster. Ternyata memang menarik karena ada beberapa kemudahan yang saya dapatkan dari tools-tools analytic yang saya pasang.
Saya menemukan kemudahan untuk menganalisa seberapa jauh blog saya di kenal oleh mesin pencari dan sampai kepada user yang membaca tulisan-tulisan saya di blog, hal lain yang sangat menarik bagi saya adalah menggali pemahaman ilmu pemrograman saya pribadi, dimana saya dapat mengetahui seberapa baik performa dari blog yang saya kelola, mengetahui seberapa efektif penulisan kode-kode yang di tulis pada blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Analytic Tool Untuk Hugo Static Site</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/mengenal-analytic-tool-untuk-hugo-static-site/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 17:56:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/mengenal-analytic-tool-untuk-hugo-static-site/</guid>
      <description>Mengenal Analytic Tool Untuk Hugo Static Site  Sudah dari dua hari yang lalu sampai pada Artikel ini saya posting, saya sedang sangat fokus untuk memahami persenjataan baru untuk kebutuhan SEO blog saya pribadi, yaitu JavaScript Analytic dan Google Tag Manager. Kedua produk ini dari google dan sejauh ini saya cukup mudah untuk memahami serta melakukan proses penerapannya pada blog saya. Namun banyaknya fitur yang di berikan oleh kedua tools untuk keperluan SEO / Marketing dari google ini tidak cukup satu atau dua hari untuk saya bisa memahami isi fitur di dalamnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngeblog Tidak Semudah Setelah Jadi</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/ngeblog-tidak-semudah-setelah-jadi/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 15:17:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/ngeblog-tidak-semudah-setelah-jadi/</guid>
      <description>Ngeblog Tidak Semudah Setelah Jadi Hal yang paling membuat saya semangat ngeblog adalah, saya ngeblog menggunakan hugo jadi ada rasa kesenangan tersendiri karena dengan menggunakan hugo berasa ada sensasi lain saat ngeblog ketimbang menggunakan platofrm lain semacam CMS, menurut saya sih. Dan yang tak kalah penting saat ngeblog adalah hal pertama kali kita membangun sebuah blog untuk menampung tulisan-tulisan kita, diantaranya seperti mendesain blog, menyiapkan segala sesuatu untuk membuat blog tampak lebih profesional dan powerfull.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
