<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ngobrol Produktif on Kodebaper: Belajar Pemrograman dan Ngobrol Seputar IT</title>
    <link>https://kodebaper.com/tags/ngobrol-produktif/</link>
    <description>Recent content in Ngobrol Produktif on Kodebaper: Belajar Pemrograman dan Ngobrol Seputar IT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jan 2021 00:49:26 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kodebaper.com/tags/ngobrol-produktif/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mengenal Apa Itu Data Forgery</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/mengenal-apa-itu-data-forgery/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 00:49:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/mengenal-apa-itu-data-forgery/</guid>
      <description>Mengenal Apa Itu Data Forgery Guna dalam pemenuhan tugas pada mata kuliah EPTIK berikut merupaka hasil dari makalah yang saya buat dengan mengambil tema mengenai Data Foregry. adapun makalah dapat di akses melalui link berikut ini
 Tugas Pertemuan 13 Mata Kuliah EPTIK Makalah Data Forgery
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hadiah Serangan Bruteforce Di Akhir Tahun 2020</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/hadiah-serangan-bruteforce-di-akhir-tahun-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 11:19:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/hadiah-serangan-bruteforce-di-akhir-tahun-2020/</guid>
      <description>Hadiah serangan Bruteforce di akhir tahun 2020 Artikel kali ini saya akan membahas sesuatu yang berbeda dari yang biasanya, saya akan membahas kejadian yang baru-baru ini terjadi di penghujung akhir tahun 2020, sesuai judul saya menyebutnya Hadiah serangan Bruteforce di akhir tahun 2020. Dimana baru-baru ini saya mendapatkan sebuah dokumen Log yang saya ambil dari laporan pada notifikasi sistem di kantor.
Intinya file ini berisi text informasi percobaan untuk melakukan Matching Password secara paksa, atau istilah kerennya Bruteforce ke dalam salah satu server di kantor tempat saya bekerja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar Programming Atau Termotivasi Jadi Pentester?</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/belajar-programming-atau-termotivasi-jadi-pentester/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 17:53:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/belajar-programming-atau-termotivasi-jadi-pentester/</guid>
      <description>Belajar Programming atau termotivasi jadi Pentester? Tulisan ini hanyalah bagian dari kebimbangan saya saat ini untuk berfokus ke passion yang mana menjadi prioritas, karena saat ini saya masih melakukan semua kegiatan pembelajarannya. Saya paham betul bahwa yang saya lakukan ini tidak akan mendapatkan hasil yang optimal, namun saya masih saja melakukan semuanya dengan alasan semua yang saya lakukan ini akan menghasilkan kesimpulan bahwa saya harus memilih bagian mana yang sangat sesuai dengan jiwa dan bakat saya pribadi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Website Mudah Cukup Dari Terminal</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/membuat-website-mudah-cukup-dari-terminal/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 10:47:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/membuat-website-mudah-cukup-dari-terminal/</guid>
      <description>Saya mengawali dunia Blogging dari CMS&amp;hellip;.. Ngobrol produktif kali ini saya akan bercerita sedikit tentang pertama kalinya saya membuat website sendiri lebih tepatnya blog sebenarnya hingga dapat di akses di internet, karena ternyata tidak semua website di buat dengan kerumitan yang selalu di bayangkan oleh seorang yang masih awam dalam dunia programming khususnya web progrmming, orang awamnya itu saya sendiri tentunya. Saya sendiri sempat membayangkan untuk membuat website itu sulit dan butuh keahlian yang baik dalam bidang programming, lebih jauhnya saya membayangkan ingin memiliki blog tempat saya meletakan tulisan-tulisan saya di internet dimana seluruh isi dari blog baik proses pembuatan hingga mengisi konten saya harus paham seluruhnya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
