<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hugo on Kodebaper - Newbie Programming dan ngobrol produktif</title>
    <link>https://kodebaper.github.io/categories/hugo/</link>
    <description>Recent content in Hugo on Kodebaper - Newbie Programming dan ngobrol produktif</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Aug 2020 00:39:06 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kodebaper.github.io/categories/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Error Saat Deploy Hugo Ke GitHub Page</title>
      <link>https://kodebaper.github.io/blog/error-saat-deploy-hugo-ke-github-page/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2020 00:39:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.github.io/blog/error-saat-deploy-hugo-ke-github-page/</guid>
      <description>1. Prakata sebelum pembahasana di Artikel ini Pada artikel pembahasan kali ini akan lebih mudah dan nyambung jika sebelumnya kamu sudah terlebih dahulu membaca artikel yang saya tulis sebelumnya yang berjudul Langkah mudah Deploy Hugo static site ke GitHub page karena dengan membaca artikel tersebut terlebih dahulu maka akan mudah memahami script error yang terjadi di setiap langkah saat melakukan proses deploy.
2. Untuk Pertama Kalinya Deploy Hugo di GitHub Page Pertama kali melakukan Deploy blog static site Hugo saya ini ke repository GitHub yang sudah saya buat dan saya persiapkan sebelumnya, saya sempat mengalami beberapa error, adapun error yang saya alami selama proses Deploy telah saya rangkum, semoga beberapa [error-solved] yang saya dokumentasikan di blog ini dapat membantu untuk siapa saja yang sedang melakukan deploy kemudian menemui kendala dengan permasalahan yang sama seperti yang saya temui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa itu Static Site Generator Hugo ?</title>
      <link>https://kodebaper.github.io/blog/mengenal-static-site-generator-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:44:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.github.io/blog/mengenal-static-site-generator-hugo/</guid>
      <description>Apa itu Static Site Generator Hugo ?  
Pada kesempatan kali ini kita akan mengenal lebih jauh apa itu static site generator Hugo dan 5 alasan utama saya memilih ngeblog menggunakan Hugo.
Hal ini berawal dari keinginan kuat saya belajar programming dimana saya mencoba keluar dari rutinitas keilmuan saya yang lebih banyak berkecimpung dengan Networking, akhirnya saya memutuskan untuk belajar permrograman yang sedang tren yaitu pemrograman untuk mobile apps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bingung, akhirnya migrasi ke Hugo</title>
      <link>https://kodebaper.github.io/blog/bingung/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 04:23:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.github.io/blog/bingung/</guid>
      <description>migrasi, dari CMS ke Static site Hugo Akhirnya, dari CMS saya memutuskan menggunakan framework yang katanya masuk jadi framework tercepat. Dan sangat terasa sekali saya baru pertama kalinya mencicipi asiknya nulis di blog menggunakan static site, untuk lai ini saya memutuskan static site generator dengan Hugo. karena saya sebelumnya sudah cukup familiar menggunakan terminal di linux, pengalaman menulis di blog menggunakan Hugo sunggu berasa ngeblog di dalam terminal Linux &amp;lsquo;menutu saya sih&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>