<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ngobrol IT on Kodebaper: Tempat Belajar Seputar Teknologi</title>
    <link>https://kodebaper.com/tags/ngobrol-it/</link>
    <description>Recent content in Ngobrol IT on Kodebaper: Tempat Belajar Seputar Teknologi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Feb 2021 23:17:38 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kodebaper.com/tags/ngobrol-it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Membicarakan Blog Yang Efektif</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/membicarakan-blog-yang-efektif/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 23:17:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/membicarakan-blog-yang-efektif/</guid>
      <description>Membicarakan blog yang Efektif Tulisan ini saya buat salah satunya untuk sebagai pengingat tujuan utama saya melakukan blogging di blog pribadi saya ini. Terlepas dari banyak tujuan untuk melakukan blogging disini saya menyimpulkan ada beberapa kriteria sebuah blog di katakan efektif.
Efektif yang di maksud disini adalah sesuai dengan tujuan utama hadirnya blog, yaitu menyajikan tulisan berisi informasi, cara melakukan sesuatu, cara memperbaiki sesuatu, atau sekedar share sesuatu yang berdampak manfaat untuk orang lain atau mungkin sebagai Portofolio pribadi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengantisipasi Akun Sosial Media Dari Peretasan</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/mengantisipasi-akun-sosial-media-dari-peretasan/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 23:44:41 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/mengantisipasi-akun-sosial-media-dari-peretasan/</guid>
      <description>Mengantisipasi Akun Sosial Media Dari Peretasan Sudah beberapa hari ini saya coba memperbaiki dua account instagram yang mengalamai peretasan, account instagram tersebut di gunakan untuk jualan dan instagram pribadi. Dimana saya menemukan beberapa pelajaran dari kasus peretasan yang menimpa 2 teman saya ini, oh ia saya ini bukan orang yang jago untuk urusan Security system, saya hanya dimintai tolong untuk menangani kejadian ini karena memang sebelumnya saya sempat melakukan hal yang sama yaitu mengambil alih account-account instagram yang mengalami peretasan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngobrolin Isi Pembahasan Dari Blog Kodebaper</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/ngobrolin-isi-pembahasan-dari-blog-kodebaper/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 22:35:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/ngobrolin-isi-pembahasan-dari-blog-kodebaper/</guid>
      <description>Ngobrolin apa di Kodebaper ? Pada kesempatan kali saya akan membahas lebih jauh mengenai isi dari pembahsan utama blog ini. Lebih tepatnya saya menjelaskan mengenai apa saja sebenarnya isi dari konten blog saya, oke saya mulai dari pembahasan pertama dari blog ini ya.
DevOps DevOps adalah serangkaian pekerjaan yang mengotomatisasi proses antara Software Development dan Development Team agar mereka dapat melakukan proses build, test dan release perangkat lunak lebih cepat dan lebih handal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman Langganan Domain Di Domainesia</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/pengalaman-langganan-domain-di-domainesia/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 20:42:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/pengalaman-langganan-domain-di-domainesia/</guid>
      <description>Pengalaman Langganan Domain Di Domainesia Disini saya akan ceritakan sedikit mengenai pengalaman saya beberapa kali berlangganan domain dan Hosting di Domainesia hingga sekarang, khususnya untuk domain karena saat ini saya menggunakan blog dengan static site generator dari Hugo yang di deploy ke GitHub jadi untuk menyewa sebuah hosting sementara ini belum di butuhkan lagi. Pertama kali saya meyakinkan diri untuk berlangganan domain di Domainesia lebih tepatnya karena alasan review di internet yang banyak positifnya dari customer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peran Teknologi di masa Covid19</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/peran-teknologi-di-masa-pandemi-covid19/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 00:26:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/peran-teknologi-di-masa-pandemi-covid19/</guid>
      <description>Dalam keadaan dimasa Pandemi covid 19 ini merupakan keadaan dimana banyak orang di paksa untuk mampu menggunakan teknologi dan memanfaatkannya, karena memang segala sesuatu yang mungkin tanpa sedikit pun terbenak di pikiran kita dengan datangnya pandemi covid19 yang saat ini melanda, membuat aktivitas kehidupan manusia mengalami perubahan aktifitas yang dulunya bisa dilakukan dengan bebas namun kini segala aktifitas kehidupan mesti di lakukan secara jarak jauh antar manusia, dimana pertemuaan dan aktifitas jarak jauh antar manusia ini mejadi peran dari teknologi untuk mengatasi permasalahan di masa pandemi seperti saat ini, nah saat teknologi menjadi solusi di masa pandemi Covid19, lalu apa permasalahannya ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
