<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial Hugo on Kodebaper: Belajar Pemrograman dan Ngobrol Seputar IT</title>
    <link>https://kodebaper.com/tags/tutorial-hugo/</link>
    <description>Recent content in Tutorial Hugo on Kodebaper: Belajar Pemrograman dan Ngobrol Seputar IT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Nov 2020 17:28:35 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kodebaper.com/tags/tutorial-hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Membuat About Page Di Hugo SSG</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/membuat-about-page-di-hugo/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 17:28:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/membuat-about-page-di-hugo/</guid>
      <description>Cara Membuat About Page Di Hugo SSG Beberapa waktu yang lalu saya sempat mengalami kesulitan untuk membuat halaman about atau sering di sebut about page, saya mengalami kesulitan karena memang baru pertama kali mempelajari dunia programming sederhana dari praktek yang juga sederhana dengan studi kasus untuk membuat beberapa halaman static di blog dengan static site generator dari Hugo.
Dan akhirnya saya menemukan beberapa langkah sederhana dan cukup mudah untuk membuat halaman di blog dengan menggunakan Hugo ssg, adapun cara yang saya dapat untuk membuat about page di hugo ssg yaitu sebagai berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menambahkan Static Page Di Hugo SSG</title>
      <link>https://kodebaper.com/blog/cara-menambahkan-static-page-di-hugo-ssg/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 14:45:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/blog/cara-menambahkan-static-page-di-hugo-ssg/</guid>
      <description>Cara Menambahkan Static Page Di Hugo SSG Site plain yang saya lakukan setelah blog sudah berjalan, saya melakukan penyempurnaan terhadap fitur dan performa terhadap blog. Namun ada hal yang saya rasa masih sangat sulit untuk saya realisasikan adalah mengoptimalkan performa blog yang lebih cepat dan familiar di skala search engine/optimasi SEO terhadap blog.
Sebenarnya ada hal sulit lain yang sampai sekarang masih saya coba pelajari, yaitu merapihkan code yang sudah saya tulis, sudah sesuai dengan aturan penulisan code yang benar ataupun efektif tidaknya code-code yang di tulis untuk blog ini.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>