<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deploy on Kodebaper: Tempat Belajar dan Ngbrol  IT</title>
    <link>https://kodebaper.com/tags/deploy/</link>
    <description>Recent content in Deploy on Kodebaper: Tempat Belajar dan Ngbrol  IT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2020 13:01:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kodebaper.com/tags/deploy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mengatasi halaman Hugo Static tidak ter-Render dengan benar</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/mengatasi-halaman-hugo-static-tidak-ter-render-dengan-benar/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 13:01:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/mengatasi-halaman-hugo-static-tidak-ter-render-dengan-benar/</guid>
      <description>halaman Hugo tidak di render dengan benar Setelah beberapa waktu saya tidak meng update artikel yang membahas error di Hugo, kali ini akan ada pembahasan baru yang akan saya bagi terkait error yang saya alami beberapa waktu lalu. Dimana error ini penyelesaiannya bisa dikatakan sangatlah mudah, disini saya hanya perlu merubah baris perintah untuk permasalahan ini. Saya baru saja mendapati jika menggunakan perintah hugo server untuk menjalankan server hugo tidak sepenuhnya terjadi perubahan setelah saya melakukan pengaturan pada blog Hugo saya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mengaktifkan DNSSEC CloudFlare Untuk Blog Hugo</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/cara-mengaktifkan-dnssec-cloudflare-untuk-blog-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 13:05:43 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/cara-mengaktifkan-dnssec-cloudflare-untuk-blog-hugo/</guid>
      <description>Cara Mengaktifkan DNSSEC CloudFlare Untuk Blog Hugo  Pada artikel kali ini saya akan membahas mengenai cara mengaktifkan DNSSEC pada CloudFlare untuk blog hugo yang saya pakai ini, DNSSEC adalah layer keamanan untuk DNS sehingga lebih menambah keamanannya, sekalipun domain kita sudah menggunakan protokol https. Pada kasus ini saya menggunakan layanan DNSSEC dari CloudFlare, dan tentunya untuk fitur ini juga Gratis.
Tahapan untuk mengaktifkan DNSSEC pada CloudFlare yang saya lakukan adalah</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Custom Domain Blog Hugo Di GitHub Page</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/cara-custom-domain-blog-hugo-di-github-page/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 23:37:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/cara-custom-domain-blog-hugo-di-github-page/</guid>
      <description>Cara Custom Domain Blog Hugo Di GitHub Page Beberapa waktu yang lalu saya telah menuliskan artike tentang 3 persiapan sebelum melakukan custom domain untuk blog hugo di layanan GitHub page, nah untuk kesempatan kali ini saya akan membahas mengenai bagaimana caranya melakukan konfigurasi custom domain di GitHub page. untuk itu artikel saya buat urutan daftar langkah pengerjaanya. Untuk di kasus ini saya anggap kamu sudah melakukan dua hal ini sebelum kamu mulai untuk mempraktekannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solved : Enforce HTTPS—Unavailable for Your Site Because Your Domain Is Not Properly Configured to Support HTTPS Github</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/solved-enforce-httpsunavailable-for-your-site-on-github/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 06:53:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/solved-enforce-httpsunavailable-for-your-site-on-github/</guid>
      <description>Solved : Enforce HTTPS—Unavailable for Your Site  Dua hari setelah proses custom domain untuk blog saya ini di github page, setelah menunggu proses propagasi DNS yang memang cukup memakan waktu biasanya sampai 1x24 jam dan melakukan beberapa konfigurasi terkait dengan DNS di cloudflare, saya menemui masalah baru dimana blog saya ini untuk SSL dari sisi pengaturan di GitHub tidak bisa di aktifkan alhasil saya hanya bisa mengaktifkan SSL blog dari fitur yang ada di cloudflare namun tidak untuk di pengaturan GitHub Page, lalu dampaknya apa saja jika seperti ini ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prepare Sebelum Custom Domain Blog Hugo Di Github Page</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/prepare-sebelum-custom-domain-blog-hugo-di-github-page/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 01:56:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/prepare-sebelum-custom-domain-blog-hugo-di-github-page/</guid>
      <description>Berikut merupakan hal-hal yang perlu di siapkan sebelum melakukan custom domain terhadap Blog Hugo ini, dimana saya mealkukan perubahan atau custom domain ini dengan menggunakan layanan dari Github Page, adapun untuk persiapannya sebagai berikut.
  Menyiapkan domain
Pastikan kamu sudah membeli domain ya, jika kamu menggunakan domain yang berbayar. disini saya mendokumentasikan persiapan saya sebelum melakukan custom domain di github page dengan menggunakan domain berbayar, saya membeli domain .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git push rejected non-fast-forward</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/git-push-rejected-non-fast-forward/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 01:14:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/git-push-rejected-non-fast-forward/</guid>
      <description>beberapa hari yang lalu saya sempat mengalami error setelah melakukan custom domain di github page, dimana ketika perubahan blog ini saya lakukan dan ingin melakukan update perubahan tersebut dengan cara push hasil perubahan ke repository github namun di tolak, kurang lebih untuk pesan error seperti di bawah ini :
Perintah git untuk untuk push perubahan sebagai berikut
# git push -u origin master	 Pada step ini saya mendapati error kurang lebih seperti di bawah ini :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solved: Fatal Not a Git Repository or Any of the Parent Directories</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/solved-fatal-not-a-git-repository-or-any-of-the-parent-directories/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 13:26:03 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/solved-fatal-not-a-git-repository-or-any-of-the-parent-directories/</guid>
      <description>Bagi saya untuk mendokumentasikan setiap error yang di temui dalam setiap pembelajaran sangatlah penting, terlebih saya adalah seorang pemula untuk belajar membangun blog dengan menggunakan static site Hugo, kemudian belajar programming dengan Kotlin maka dari itu mendokumentasikan setiap pembelajaran dengan menuangkan dalam sebuah tulisan di blog merupakan suatu keharusan untuk saya sendiri dimana ini akan bermanfaat kedepannya.
Ini adalah dokumentasi kesekian kalinya, dimana pada kasus ini saya mengalami kendala dimana template yang ingin saya clone dari hasil template karya orang lain tidak bisa di pasang melalui git ke blog saya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error Failed to Push Some Refs To</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/error-failed-to-push-some-refs-to/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 22:21:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/error-failed-to-push-some-refs-to/</guid>
      <description>Masalah error Saat Upload Artikel Beberapa waktu lalu saya sempat menemui error pada saat akan melakukan posting artikel terbaru, seperti biasa saya update artikel di blog ini karena masih menggunakan layanan dari GitHub page dan belum ada niatan untuk pindah menggunakan layanan dari Netlifiy ataupun Forestry karena saya merasa masih nyaman untuk melakukan segala sesuatu baik update artikel terbaru penyempurnaan blog ataupun perubahan dengan cara push ke GitHub.
Oke tanpa bermaksud untuk lebih jauh keluar dari topik pembahasan pada artikel ini pembahasan saya lanjutkan, sebetulnya error yang terjadi saya sendiri kurang tau penyebabnya apa, karena sebelumnya saya tidak pernah melakukan perubahan atau aktifitas sebelum menemui error ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Error Saat Deploy Hugo Ke GitHub Page</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/error-saat-deploy-hugo-ke-github-page/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2020 00:39:06 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/error-saat-deploy-hugo-ke-github-page/</guid>
      <description>1. Prakata sebelum pembahasana di Artikel ini Pada artikel pembahasan kali ini akan lebih mudah dan nyambung jika sebelumnya kamu sudah terlebih dahulu membaca artikel yang saya tulis sebelumnya yang berjudul Langkah mudah Deploy Hugo static site ke GitHub pagekarena dengan membaca artikel tersebut terlebih dahulu maka akan mudah memahami script error yang terjadi di setiap langkah saat melakukan proses deploy.
2. Untuk Pertama Kalinya Deploy Hugo di GitHub Page Pertama kali melakukan Deploy blog static site Hugo saya ini ke repository GitHub yang sudah saya buat dan saya persiapkan sebelumnya, saya sempat mengalami beberapa error.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
