<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anak Kampus on Kodebaper: Tempat Belajar Seputar Teknologi</title>
    <link>https://kodebaper.com/tags/anak-kampus/</link>
    <description>Recent content in Anak Kampus on Kodebaper: Tempat Belajar Seputar Teknologi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Sep 2020 21:46:46 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kodebaper.com/tags/anak-kampus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Benarkah Kuliah untuk mencari ilmu ?</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/kuliah-mau-mencari-ilmu/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 21:46:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/kuliah-mau-mencari-ilmu/</guid>
      <description>Apa kabar kamu mahasiswa IT, apa yang menyebabkan kamu hingga sampai di artikel ini ? semoga kamu selalu memiliki motivasi belajar untuk mencapai tujuan kamu ya sehingga memilih untuk melanjutkan pendidikan di jenjang bangku perkuliahan pasti kamu sudah memiliki goal untuk nantinya setelah kamu lulus ya. Oh ia apa kabar kamu anak teknik informatika dan sejenisnya yang ada hubunganya sama jurusan IT, semoga kamu tidak punya pikiran loh gua udah kuliah sampai semester 4/5/6/7 atau malah udah mau wisuda tapi selama kuliah bisa apa ya ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opini Saya Tentang Mahasiswa</title>
      <link>https://kodebaper.com/post/opini-saya-tentang-mahasiswa/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:36:50 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kodebaper.com/post/opini-saya-tentang-mahasiswa/</guid>
      <description>Opini Saya Tentang Mahasiswa Berikut ini ada beberapa opini yang saya dapatkan sendiri selama menjadi mahasiswa dan saat ini baru menginjak semester IV, berbicara seorang mahasiswa khusunya yang ambil kuliah jurusan teknik komputer tentunya ada beberapa harapan &amp;ldquo;harusnya sih meurut saya pribadi&amp;rdquo; yang bisa di sematkan buat mahasiswa dengan jurusan tersebut. Opini saya sendiri juga bukan berarti saya ini paling hebat di bidang IT, tapi lebih ke pendapat saya sendiri tentang karakter-karakter mahasiswa yang saya temui di kampus tempat saya kuliah.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
